<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reflexions | Blog de Albert L.G.</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/reflexions/</link><atom:link href="https://albertlg.com/ca/tag/reflexions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>reflexions</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ca-es</language><copyright>Created with ❤ by: Albert L.G. © 2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</lastBuildDate><image><url>https://albertlg.com/images/logo_hud73e1285fdf1afd60709ba56fd2a6df6_5032_300x300_fit_lanczos_2.png</url><title>reflexions</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/reflexions/</link></image><item><title>Entre Cistelles y Destells: Un Viatge al Cor del Bàsquet a Badalona</title><link>https://albertlg.com/ca/cistelles-destells-viatge-cor-del-basquet-a-badalona/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/cistelles-destells-viatge-cor-del-basquet-a-badalona/</guid><description>&lt;!DOCTYPE html>
&lt;html lang="ca">
&lt;head>
&lt;meta charset="UTF-8">
&lt;title>Entre Cistelles i Destells: un viatge al cor del bàsquet a Badalona&lt;/title>
&lt;meta name="description" content="Descobreix com la passió pel bàsquet travessa generacions a Badalona, la ‘bressol’ del bàsquet. T'ho explico des de la meva experiència com a jugador, entrenador i pare de dues jugadores de la Penya i l'UB Llefià.">
&lt;/head>
&lt;body>
&lt;p>
Fa uns dies, mentre acompanyava la &lt;strong>Laia (gairebé 12 anys)&lt;/strong> als seus entrenaments amb la
&lt;em>Penya&lt;/em> (Club Joventut Badalona) i l’&lt;strong>Alba (16 anys, acabats de fer)&lt;/strong> a l’&lt;em>UB Llefià&lt;/em>,
vaig adonar-me de fins a quin punt aquest esport ens uneix com a família. Però, en realitat,
també uneix tota una ciutat que &lt;strong>respira bàsquet&lt;/strong>: &lt;strong>Badalona&lt;/strong>,
considerada el veritable “bressol del basquetbol” a Catalunya.
&lt;/p>
&lt;p>
En el meu cas, vinc d’haver estat jugador i després entrenador
&lt;strong>federat per la Federació Catalana de Basquetbol&lt;/strong>. He viscut en primera persona
la intensitat dels partits, les alegries i les derrotes, però sobretot m’he impregnat (com aquesta
&lt;em>esponja&lt;/em> que sóc) de tot el que passa dins i fora de la pista. I ara em toca veure aquesta
passió reflectida en les meves filles, que tracen les seves pròpies trajectòries esportives.
Em fa una il·lusió enorme.
&lt;/p>
&lt;h2>Badalona: una ciutat modelada pel bàsquet&lt;/h2>
&lt;p>
Quan parlem de &lt;strong>Badalona&lt;/strong> i de bàsquet, sembla impossible separar-los. Des de principis
del segle XX, aquí va germinar la llavor d’un esport que avui apassiona tants aficionats.
El club més emblemàtic, la &lt;strong>Penya&lt;/strong>, va néixer l’any 1930 i, amb el pas de les dècades,
no només ha guanyat títols nacionals i internacionals, sinó que ha format part de la identitat de
diverses generacions.
&lt;/p>
&lt;p>
Ara bé, la força del bàsquet a Badalona no és monopoli d’un sol club. Hi ha escoles, pedreres i
&lt;em>equips de barri&lt;/em> que impulsen i eixamplen aquesta cultura del bàsquet. Per això no sorprèn veure
tanta gent que surt amb la pilota sota el braç, ni la quantitat de pistes públiques que donen vida
als carrers i parcs.
&lt;/p>
&lt;h2>El record de Naismith: les 13 regles que ho van iniciar tot&lt;/h2>
&lt;p>
Parlar del “bressol del bàsquet” em porta a pensar en qui el va inventar: el
&lt;strong>Dr. James Naismith&lt;/strong>. El desembre del 1891, buscant una activitat per mantenir
els seus alumnes en forma durant l’hivern, va dissenyar aquest esport a la YMCA de Springfield.
Allí va penjar, per primera vegada, dues cistelles de préssecs i va establir les primeres nocions
del joc.
&lt;/p>
&lt;p>
Les seves &lt;strong>13 regles originals&lt;/strong> —publicades el 1892— eren senzilles i, alhora, molt potents.
Des de la prohibició de córrer amb la pilota fins a la regla de no colpejar-la amb el puny,
asseguraven un esport que privilegiava l’habilitat i la col·laboració per sobre de la força bruta.
Amb el temps van sorgir elements com el bot (dribling), el cronòmetre de possessió i la línia de triple,
però l’esperit de Naismith segueix ben viu: &lt;em>l’essència del joc d’equip&lt;/em>.
&lt;/p>
&lt;h3>Per què en dic “màgia”&lt;/h3>
&lt;p>
El bàsquet no es limita a encistellar: és &lt;strong>comunicació sense paraules&lt;/strong> entre companys,
prendre decisions en dècimes de segon i fomentar l’esforç col·lectiu per damunt de l’individual.
Aquest és, al meu parer, el gran truc. Un truc que, com a bon aprenent de mag,
intento transmetre a les meves filles i a cada equip que he entrenat.
&lt;/p>
&lt;h2>Entre la pissarra i la pista: la meva visió d’entrenador-pare&lt;/h2>
&lt;p>
Quan em vaig posar per primera vegada l'“armilla” d’entrenador, creia que el meu paper seria
&lt;em>exclusivament&lt;/em> ensenyar: sistemes d’atac, defenses en zona, fonament tècnic...
Vaig trigar poc a descobrir que, en realitat, jo era el primer alumne.
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Aprendre a dirigir sense imposar:&lt;/strong> El bàsquet demana iniciativa i creativitat. Cal no ofegar el talent de cada jugadora.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Escoltar per créixer:&lt;/strong> Sovint, els meus millors &lt;em>“moviments”&lt;/em> han sorgit de consells de jugadores que em dupliquen l’edat a la inversa.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Gestió d’emocions:&lt;/strong> Victòria o derrota, ningú no és immune al que passa a la pista. Saber canalitzar-ho és fonamental per a l’èxit.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Ser el pare de l’&lt;strong>Alba&lt;/strong> i la &lt;strong>Laia&lt;/strong> afegeix una capa més a aquesta història.
Les acompanyo als seus entrenaments i partits, procuro no ficar-me gaire en la seva dinàmica,
però sí ser el primer fan del seu esforç. Veig com l’esport forja el seu caràcter, la seva resiliència,
les seves amistats... i em sento afortunat de viure-ho de prop.
&lt;/p>
&lt;h2>Què ens ensenya aquest esport més enllà de la pista?&lt;/h2>
&lt;p>
En el meu últim article parlava de ser &lt;strong>“una esponja”&lt;/strong> i de “esprémer-nos” cada dia
per aprendre alguna cosa nova, tant en família com a la feina i en el temps lliure.
Encara que soni poètic, segueixo convençut que la vida és &lt;em>millor&lt;/em> quan sabem absorbir —i també compartir—
les experiències i els consells de la gent que ens envolta.
&lt;/p>
&lt;p>
El bàsquet n’és un gran exemple: &lt;strong>requereix escolta&lt;/strong> (cap a l’entrenador i la resta de l’equip),
&lt;strong>demana comunicació&lt;/strong> (passades, jugades, estratègies) i &lt;strong>exigeix adaptar-se&lt;/strong> a mil situacions diferents.
Qui domini aquestes claus a la pista, sense adonar-se’n, se les emporta a la vida quotidiana.
&lt;/p>
&lt;h2>Reflexió final: destells de futur&lt;/h2>
&lt;p>
Mentre escric aquestes línies, penso en com serà el futur de les meves filles, de la Penya, de l’UB Llefià
i fins i tot del bàsquet en conjunt. Potser les cistelles del demà estiguin plenes de sensors i
els partits es juguin en estadis intel·ligents; però estic segur que, igual que avui,
l’essència de &lt;strong>la passió pel joc&lt;/strong> es mantindrà intacta.
&lt;/p>
&lt;p>
Per part meva, continuaré donant suport a les meves filles en cada pas que facin dins i fora de la pista,
mantenint intacte l’esperit d’aquell jove que un dia va ser jugador i després es va atrevir a entrenar,
en aquesta ciutat única que és &lt;strong>Badalona&lt;/strong>.
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>I tu&lt;/strong>, quin raig de passió et mou a la vida? Potser no sigui el bàsquet,
però segur que hi ha algun esport o afició que t’empeny a superar-te.
T’animo a exprimir-te com la millor esponja: &lt;em>absorbeix, comparteix i avança&lt;/em>.
Ens llegim a la propera jugada!
&lt;/p>
&lt;/body>
&lt;/html></description></item><item><title>Tricefalia. Reflexions d'una esponja</title><link>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexions-esponja-1181188/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 13:15:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexions-esponja-1181188/</guid><description>
&lt;p>
Ja ho diu la cançó: “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/5STLuc2HvoD573BtHxxnUA">&lt;em>3 is a
magic number. Yes it is, is a magic number&lt;/em>&lt;/a>”. I dic
“diu”, en present, perquè les cançons ens parlen
&lt;strong>ara&lt;/strong> (en el moment en què les escoltes), les
bones cançons no passen de moda, perduren, evolucionen amb
noves versions, s’adapten.
&lt;/p>
&lt;p>
A dia d’avui...
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p style="text-decoration: line-through;">
a &lt;strong>casa&lt;/strong>, la meva família som 3: la meva dona,
la meva filla i jo
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>ACTUALITZACIÓ&lt;/strong>: a &lt;strong>casa&lt;/strong>, la
meva família som 3: la meva dona i les meves 2 filles
&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>la &lt;strong>feina&lt;/strong> la vam engegar entre 3 (encara que
ara ja som un equip més nombrós... i
&lt;strong>&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e16ee4a91as6441.jpg">molem&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e172271317s6249.jpg">3&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e174f8fb38s8484.jpg">ous&lt;/a>&lt;/strong>)
&lt;/li>
&lt;li>
i m’agrada compartir 1 de les meves 3
&lt;strong>aficions&lt;/strong>, la principal i sense la qual no
podria viure: la música, al costat de 2 companys de viatge: un
murcià viatjat i viscut, i un xilè amb el cor català que cada
any de la seva vida és una poesia (es nota que escric això
després d’un concert?). O sigui, que som, novament, 3.
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Per què “una esponja”? És fàcil: perquè en cadascun dels 3
àmbits (els més importants de la meva vida: ‘família, feina i
oci’, ‘casa, oficina i lleure’, ‘els meus amors, socis i
amics’...), com una esponja, t’omplen fins dalt o t’estrenyen
fins a l’última gota. I també perquè moltes vegades m’han dit
que soc molt absorbent amb la gent que m’importa, per què negar-
ho.
&lt;/p>
&lt;p>
I com que a mi sempre m’ha agradat buscar
&lt;strong>l’equilibri&lt;/strong> (tornem a les cançons; aquesta
vegada són els Piratas els que ens recorden allò de “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/0rCWIsEuZlwgpIOWLfZEAA">&lt;em>el
equilibrio es imposible&lt;/em>&lt;/a>”), caminar (o córrer o saltar)
el camí (que és on s’aprèn, es viu i es gaudeix), anem a
triangular, vull dir... a reflexionar, per aplicar-ho on
calgui:
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;strong>Organització! I flexibilitat.&lt;/strong> Sense caure en
la &lt;em>burrocràcia&lt;/em>, marca’t una ruta i (de tant en tant)
agafa una drecera. Per poder dir allò de “&lt;em>m’encanta que els
plans surtin bé&lt;/em>”, primer cal tenir un pla. Planifica’t,
organitza’t i segueix fluxos de treball (però no escriguis res
en pedra).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Pensa-t’ho 2 cops, o 3. Deixa’t portar i
improvisa.&lt;/strong> Pot semblar contradictori, però soc un
amant de la relativitat. Depèn. Analitza cada escenari (més o
menys ràpid segons calgui).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Practica, practica, practica.&lt;/strong> Els bons
resultats i els bons costums ho necessiten. També val amb
“prova”, “assaig”, “experimenta”... És el que fan els bons
mags. I a qui no li agrada la seva màgia?
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Aprèn a ensenyar i ensenya a aprendre.&lt;/strong> El
secret? Escolta. Sembla fàcil, oi? Prova-ho. Escolta.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Parla. Dóna visibilitat als altres, la comunicació és
essencial.&lt;/strong> Si només escoltes, la informació no fluirà
com caldria. Tu també has d’expressar la teva opinió per
continuar aprenent, o ensenyant. A més, que els altres tinguin
clares les teves aportacions és vital per mantenir una bona
coordinació.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ajudar, ser solidari i comprensiu.&lt;/strong> Quan vols
quelcom que mai has aconseguit, t’has de veure obligat a fer
coses que mai has fet, i això de vegades provoca vertigen,
pors i inseguretats. Tant a tu com als altres. Dona suport als
altres i rep-ne quan el necessitis. Tots per un i un per a
tots!
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ofereix als altres i agafa el que necessitis.&lt;/strong>
Delega, però no oblidis fer la teva part de la feina (i donar
exemple). Encara que sigui més fàcil demanar que donar, el
millor en tota relació és començar donant i buscar
constantment l’equilibri. Va molt bé perquè llueixi el
“tiqui-taca”. Així l’engranatge de la confiança anirà com una
seda.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ni blanc ni negre, escala de grisos.&lt;/strong> Fuig dels
extrems, dels radicalismes, de les veritats absolutes. Però
recorda: de vegades un gris pot ser molt clar o molt fosc. I
no et pots quedar entre dues aigües, has de mullar-te.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Motiva’t.&lt;/strong> És boníssim alimentar la il·lusió i
seguir un tempo. Anima sempre els altres a aconseguir els seus
objectius i posa’t la pastanaga a una distància prou ambiciosa
per fer-te avançar al ritme que vols/necessites.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Diverteix-te. I molt.&lt;/strong> Quin sentit tindria la
vida si no? I somriu. &lt;a href="http://open.spotify.com/track/12HSHmcpsMdHPFWm2fks6b">&lt;em>Smile!&lt;/em>&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Per acabar, amb tota la &lt;strong>humilitat&lt;/strong> que tant
valorem a &lt;a href="http://www.uvinum.es/">Uvinum&lt;/a>, a
&lt;a href="http://www.facebook.com/covertura">Covertura&lt;/a> i a
&lt;a href="http://albertlg.posterous.com/carnaval-3">casa&lt;/a>, i
esperant que això no et soni al típic “blah, blah, blah”, només
dir que he volgut compartir aquestes reflexions... per no
oblidar-les mai, per recordar-les sempre. Ja me n’he oblidat.
Les tornaré a llegir. :)
&lt;/p></description></item></channel></rss>