<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>uvinum | Blog de Albert L.G.</title><link>https://albertlg.com/tag/uvinum/</link><atom:link href="https://albertlg.com/tag/uvinum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>uvinum</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-es</language><copyright>Created with ❤ by: Albert L.G. © 2020</copyright><lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2011 13:15:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://albertlg.com/images/logo_hud73e1285fdf1afd60709ba56fd2a6df6_5032_300x300_fit_lanczos_2.png</url><title>uvinum</title><link>https://albertlg.com/tag/uvinum/</link></image><item><title>Tricefalia. Reflexiones de una esponja</title><link>https://albertlg.com/tricefalia-reflexiones-esponja-1181188/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 13:15:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/tricefalia-reflexiones-esponja-1181188/</guid><description>&lt;p>
Ya lo dice la canción: “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/5STLuc2HvoD573BtHxxnUA">&lt;em>3 is a
magic number. Yes it is, is a magic number&lt;/em>&lt;/a>”. Y digo
“dice”, en presente, porque las canciones nos hablan
&lt;strong>ahora&lt;/strong> (en el momento en que las escuchas), las
buenas canciones no pasan de moda, perduran, evolucionan con
nuevas versiones, se adaptan.
&lt;/p>
&lt;p>
A día de hoy...
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p style="text-decoration: line-through;">
en &lt;strong>casa&lt;/strong>, mi familia somos 3: mi mujer, mi
hija y yo
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>ACTUALIZACIÓN&lt;/strong>: en &lt;strong>casa&lt;/strong>, mi
familia son 3: mi mujer, y mis 2 hijas
&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>el &lt;strong>trabajo&lt;/strong> nos lo hemos montado entre 3
(aunque formamos ya un equipo más numeroso... y
&lt;strong>&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e16ee4a91as6441.jpg">molamos&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e172271317s6249.jpg">3&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e174f8fb38s8484.jpg">huevos&lt;/a>&lt;/strong>)
&lt;/li>
&lt;li>y me gusta compartir 1 de mis 3 &lt;strong>aficiones&lt;/strong>,
la principal y sin la que no podría vivir, la música, junto a 2
compañeros de viaje: un murciano viajado y vivido, y un chileno
con el corazón catalán que cada año de su vida es una poesía (¿se
nota que escribo esto tras un concierto?). O sea, que somos, de
nuevo, 3.
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
¿Por qué lo de “una esponja”? Sencillo, porque en cada 1 de los 3
ámbitos (los más importantes de mi vida: ‘familia, trabajo y
ocio’, ‘casa, oficina y recreo’, ‘mis amores, socios y
amigos’...), como a una esponja, te llenan a rebosar o te
exprimen como tal. Y también porque muchas veces me han dicho que
soy muy absorbente con la gente que me importa, para qué negarlo.
&lt;/p>
&lt;p>
Y como a mí siempre me ha gustado buscar el
&lt;strong>equilibrio&lt;/strong> (volvemos a las canciones; esta vez
son los Piratas los que nos dicen aquello de “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/0rCWIsEuZlwgpIOWLfZEAA">&lt;em>el
equilibrio es imposible&lt;/em>&lt;/a>”), andar (o correr o saltar) el
camino (que es donde se aprende, se vive y se disfruta), vamos a
triangular, digooo... a reflexionar, para aplicar donde
corresponda:
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;strong>¡Organización! Y flexibilidad.&lt;/strong> Sin caer en la
&lt;em>burrocracia&lt;/em>, márcate una ruta y (de vez en cuando)
cógete un atajo. Para decir aquello de “&lt;em>me encanta que los
planes salgan bien&lt;/em>”, primero hay que tener un plan.
Planifica, organízate y sigue flujos de trabajo (pero no
escribas nada en piedra).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Piénsatelo 2 veces, ó 3. Déjate llevar e
improvisa.&lt;/strong> Puede parecer contradictorio, pero soy un
amante de la relatividad. Depende. Analiza cada escenario (más
o menos rápido en función de las necesidades).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Practica, practica, practica.&lt;/strong> Los buenos
resultados y las buenas costumbres lo necesitan. También es
válido con “prueba”, con “ensaya”, con “experimenta”... Es lo
que hacen los buenos magos. ¿Y a quién no le gusta su magia?
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Aprende a enseñar y enseña a aprender.&lt;/strong> ¿El
secreto? Escuchar. Parece fácil, ¿eh? Pruébalo. Escucha.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Habla. Da visibilidad a los demás, la comunicación es
esencial.&lt;/strong> Si sólo escuchas, la información no fluirá
como debería. Tú también debes expresar tu opinión para seguir
aprendiendo, o enseñando. Por otro lado, que los demás tengan
claras tus aportaciones es vital para mantener una buena
coordinación.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Arrima el hombro, sé solidario y comprensivo.&lt;/strong>
Cuando quieres algo que nunca has conseguido, te ves obligado a
hacer cosas que nunca has hecho, y eso a veces provoca algo de
vértigo, miedos e inseguridades. Tanto a ti como a los demás.
Apoya a los demás y apóyate en ellos. ¡Todos para uno y uno
para todos!
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ofrece a los demás y coge lo que necesites.&lt;/strong>
Delega, pero no olvides hacer tu parte del trabajo (y dar
ejemplo). Aunque es más fácil pedir que dar, lo mejor en toda
relación es empezar dando y buscar el equilibrio,
constantemente. Es muy bueno para que luzca el “tiqui-taca”.
Así el engranaje de la confianza irá como la seda.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ni blanco ni negro, escala de grises.&lt;/strong> Huye de
los extremos, de los radicalismos, de las verdades absolutas.
Pero recuerda: a veces un gris puede ser muy claro o muy
oscuro. Y no te puedes quedar entre dos aguas, hay que mojarse.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Motiva(te).&lt;/strong> Es buenísimo alimentar la ilusión
y seguir un tempo. Anima siempre a los demás a conseguir sus
objetivos y ponte la zanahoria a una distancia lo
suficientemente ambiciosa para hacerte avanzar al ritmo que
quieres/necesitas.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Diviértete. Mucho.&lt;/strong> ¿Qué sentido tendría la
vida si no? Y sonríe. &lt;a href="http://open.spotify.com/track/12HSHmcpsMdHPFWm2fks6b">&lt;em>Smile!&lt;/em>&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Para acabar, con toda la &lt;strong>humildad&lt;/strong> que tanto
apreciamos en &lt;a href="http://www.uvinum.es/">Uvinum&lt;/a>, en
&lt;a href="http://www.facebook.com/covertura">Covertura&lt;/a> y en
&lt;a href="http://albertlg.posterous.com/carnaval-3">casa&lt;/a>, y
esperando que esto no te suene al típico “blah, blah, blah”,
decir sólo que he querido compartir estas reflexiones... para no
olvidarlas nunca, para recordarlas siempre. Ya se me han
olvidado. Voy a volver a leerlo. :)
&lt;/p></description></item><item><title>Del software al vino</title><link>https://albertlg.com/software-al-vino-351701/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2009 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/software-al-vino-351701/</guid><description>&lt;p>
Llevo los últimos 3 años de mi vida profesional dedicados a
posicionar programas en los principales buscadores, como
&lt;strong>SEO Manager&lt;/strong> de &lt;a title= "Descargar programas gratis" href= "http://www.softonic.com">Softonic&lt;/a>, el portal internacional
de descargas de software. Se trata de la mejor empresa en la que
trabajar en España según sus empleados (entre los que me cuento).
Y eso de que haya sido premiada con tal galardón en 2009 no es
casualidad, no. Experiencias como la que os voy a contar ahora lo
argumentan.
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;a title="Blog de Uvinum sobre el mundo del vino" href= "/img/post/351701-188155.jpg" alt="Uvinum, comparte tu pasión por el vino" width="200" height= "40">&lt;/a>Como os decía, esta semana he dejado de ser el SEO
Manager de Softonic. Lo cambio por 2 de mis pasiones (2 mejor que
1): &lt;strong>emprender y &lt;a href="http://www.uvinum.es" rel= "nofollow">el vino&lt;/a>&lt;/strong>. Sí, cambio de nicho: ahora
posicionaré &lt;a title="Vinos" href="http://www.uvinum.es/vinos" rel="nofollow">&lt;strong>vinos&lt;/strong>&lt;/a> en los buscadores (o
sea, en Google, Bing, Yahoo, y quién sabe si también en Baidu, en
Yandex... todo llegará). Y es en estas situaciones, de difíciles
decisiones, en las que una empresa como Softonic, y sobretodo las
personas que la dirigen, demuestra lo que es, y no sólo me animan
a aventurarme, me desean suerte y adiós muy buenas, si no que me
permiten compaginarlo con seguir ejerciendo como SEO en Softonic,
reduciendo (mucho) mi jornada laboral. Así es como he conseguido
mantener mis 3 pasiones profesionales: emprender, &lt;a title= "Comparte tu pasión por el vino" href= "http://www.uvinum.es">&lt;strong>Uvinum&lt;/strong>&lt;/a> (el nuevo
proyecto sobre vinos en el que me embarco) y Softonic (un modelo
a seguir).
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;a title="Pasión por el vino" href= "/img/post/351701-188156.jpg" alt="Pasión por el vino" width="100" height="100">&lt;/a>Hablando
del número 3, Uvinum surge precisamente de la conjunción de 3
personas, de un &lt;strong>equipo&lt;/strong> (un equipazo, y no por
mí) multidisciplinar profesionalmente, complementario, potente y
con muchas cosas en común. La más importante: la
&lt;strong>ilusión&lt;/strong> por emprender, por lanzar un negocio en
Internet y relacionado con el mundo del vino, que nos apasiona a
los 3. ¿Que quiénes somos? Pues &lt;a title= "Blog de Nico Bour, CEO de Uvinum" href= "http://www.nicobour.com/">Nico Bour&lt;/a> (ex-New Media Manager de
eDreams) fue el que propuso la idea a través de Facebook (sí,
Uvinum nace a través de las redes sociales) y es el CEO de
Uvinum, &lt;a title="Blog de Albert Garcia, CTO de Uvinum" href= "http://www.obokaman.com/">Albert Garcia&lt;/a> (ex-Director de
Softonic Labs) es nuestro CTO, y a mí ya me conocéis, &lt;a title= "Web de Albert López, CCO de Uvinum" href= "http://www.albertlg.com/">Albert López&lt;/a> (ex-SEO Manager de
Softonic), el CCO de Uvinum (y SEO, claro).
&lt;/p>
&lt;p style="text-align: center;">
&lt;strong>¿Compartes tu pasión por el vino con nosotros? Apúntate a
&lt;a title="Comparte tu pasión por el vino en Uvinum" href= "http://www.uvinum.es">Uvinum&lt;/a> ;)&lt;/strong>
&lt;/p>
&lt;p style="text-align: center;">
&lt;a title="El blog de Uvinum" href="http://blog.uvinum.es/">Visita
nuestro blog&lt;/a> | &lt;a title="La cuenta de Uvinum en Twitter" href="http://twitter.com/uvinum_es">Síguenos en Twitter&lt;/a> |
&lt;a title="Hazte fan de Uvinum" href= "http://www.facebook.com/uvinum">Hazte fan en Facebook&lt;/a>
&lt;/p></description></item></channel></rss>