<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>badalona | Blog de Albert L.G.</title><link>https://albertlg.com/tag/badalona/</link><atom:link href="https://albertlg.com/tag/badalona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>badalona</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-es</language><copyright>Created with ❤ by: Albert L.G. © 2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</lastBuildDate><image><url>https://albertlg.com/images/logo_hud73e1285fdf1afd60709ba56fd2a6df6_5032_300x300_fit_lanczos_2.png</url><title>badalona</title><link>https://albertlg.com/tag/badalona/</link></image><item><title>Entre Cestas y Destellos: Un Viaje al Corazón del Baloncesto en Badalona</title><link>https://albertlg.com/cestas-detellos-viaje-corazon-del-baloncesto-en-badalona/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/cestas-detellos-viaje-corazon-del-baloncesto-en-badalona/</guid><description>&lt;!DOCTYPE html>
&lt;html lang="es">
&lt;head>
&lt;meta charset="UTF-8">
&lt;title>Entre Cestas y Destellos: Un Viaje al Corazón del Baloncesto en Badalona&lt;/title>
&lt;meta name="description" content="Descubre cómo la pasión por el baloncesto atraviesa generaciones en Badalona, la ‘bressol’ del básquet. Te lo cuento desde mi experiencia como jugador, entrenador y padre de dos jugadoras de la Penya y el UB Llefià.">
&lt;/head>
&lt;body>
&lt;p>
Hace unos días, mientras acompañaba a &lt;strong>Laia (casi 12 años)&lt;/strong> a su entrenamiento en la &lt;em>Penya&lt;/em>
(Club Joventut Badalona) y a &lt;strong>Alba (16 años, recién cumplidos)&lt;/strong> en el &lt;em>UB Llefià&lt;/em>, me di cuenta de lo profundamente
que este deporte nos conecta como familia. Pero, en realidad, también une a toda una ciudad que respira
baloncesto: &lt;strong>Badalona&lt;/strong>, considerada la auténtica “bressol del basquetbol” en Cataluña.
&lt;/p>
&lt;p>
En mi caso, vengo de ejercer como jugador y luego como entrenador &lt;strong>federado por la Federació Catalana de Basquetbol&lt;/strong>.
He vivido en primera persona la intensidad de los partidos, las alegrías y las derrotas, pero sobre todo
me he empapado (como esa &lt;em>esponja&lt;/em> que soy) de todo lo que sucede dentro y fuera de la pista.
Y ahora me toca ver esa pasión reflejada en mis hijas, que siguen sus propias trayectorias deportivas.
Me hace una ilusión enorme.
&lt;/p>
&lt;h2>Badalona: una ciudad moldeada por el básquet&lt;/h2>
&lt;p>
Cuando hablamos de &lt;strong>Badalona&lt;/strong> y de baloncesto, parece imposible separarlos. Desde principios
del siglo XX, aquí germinó la semilla de un deporte que hoy nos apasiona a tantos. El club más emblemático,
la &lt;strong>Penya&lt;/strong>, nació en 1930 y, con el paso de las décadas, no sólo ha ganado títulos nacionales
e internacionales, sino que ha formado parte de la identidad de varias generaciones.
&lt;/p>
&lt;p>
Aun así, la fuerza del básquet en Badalona no es monopolio de un solo club.
Existen escuelas, canteras y &lt;em>equipos de barrio&lt;/em> que cultivan y ensanchan esta cultura del baloncesto.
Por eso no sorprende ver a tanta gente saliendo con su balón bajo el brazo, ni la cantidad de canchas
públicas que dan vida a las calles y parques.
&lt;/p>
&lt;h2>El recuerdo de Naismith: las 13 reglas que lo empezaron todo&lt;/h2>
&lt;p>
Hablar de la cuna del básquet me lleva a pensar en quien lo inventó: el &lt;strong>Dr. James Naismith&lt;/strong>.
En 1891, buscando una actividad para mantener a sus alumnos en forma durante el invierno, diseñó
este deporte en la YMCA de Springfield. Ahí es donde colgó, por primera vez, dos canastas de melocotones
y estableció las primeras nociones del juego.
&lt;/p>
&lt;p>
Sus &lt;strong>13 reglas originales&lt;/strong> —publicadas en 1892— eran sencillas y, a la vez, poderosas.
Desde la prohibición de correr con el balón hasta la regla de no golpear con el puño, asentaban
las bases de un deporte que privilegiaba la habilidad y la colaboración por encima de la fuerza bruta.
Con el tiempo surgieron elementos como el dribling, el cronómetro de posesión y la línea de triple,
pero el espíritu de Naismith persiste: &lt;em>la esencia del juego en equipo&lt;/em>.
&lt;/p>
&lt;h3>Por qué lo llamo “magia”&lt;/h3>
&lt;p>
El baloncesto no solo va de encestar: va de &lt;strong>comunicación sin palabras&lt;/strong> entre compañeros,
de tomar decisiones en décimas de segundo y de alentar el esfuerzo colectivo por encima del individual.
Ese es, para mí, el gran truco. Un truco que, como buen aprendiz de mago,
intento transmitir a mis hijas y a cada equipo que dirijo.
&lt;/p>
&lt;h2>Entre la pizarra y la pista: mi visión de entrenador-padre&lt;/h2>
&lt;p>
Cuando me puse por primera vez el “chaleco” de entrenador, creí que mi papel sería &lt;em>exclusivamente&lt;/em>
enseñar: sistemas de ataque, defensas zonales, fundamento técnico... Me costó poco descubrir que, en realidad,
yo era el primer alumno.
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Aprender a dirigir sin imponer:&lt;/strong> El baloncesto pide iniciativa y creatividad. Es fundamental no ahogar el talento de cada jugadora.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Escuchar para crecer:&lt;/strong> A veces mis mejores &lt;em>“movimientos”&lt;/em> han venido de consejos de jugadoras a las que doblaba la edad.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Gestión de emociones:&lt;/strong> Victoria o derrota, nadie es inmune a lo que pasa en la pista. Saber canalizarlo es vital para el éxito.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Ser padre de &lt;strong>Alba&lt;/strong> y &lt;strong>Laia&lt;/strong> añade una capa más a esta historia. Las acompaño
a sus entrenos y partidos, procuro no inmiscuirme en exceso, pero sí ser el primer fan de su esfuerzo.
Veo cómo el deporte forja su carácter, su resiliencia, sus amistades... y me siento privilegiado por vivirlo
de cerca.
&lt;/p>
&lt;h2>¿Qué nos enseña este deporte más allá de la cancha?&lt;/h2>
&lt;p>
En mi último artículo, hablaba de la idea de ser &lt;strong>“una esponja”&lt;/strong> y de “exprimirnos” cada día
para aprender algo nuevo, tanto en familia, como en el trabajo y en el ocio. Aunque suene poético,
sigo convencido de que la vida es &lt;em>mejor&lt;/em> cuando sabemos absorber —y también compartir—
las experiencias y los consejos de quienes nos rodean.
&lt;/p>
&lt;p>
El baloncesto es un gran ejemplo de ello: &lt;strong>requiere escucha&lt;/strong> (hacia el entrenador y el resto del equipo),
&lt;strong>demanda comunicación&lt;/strong> (pases, jugadas, estrategia) y &lt;strong>exige adaptarse&lt;/strong> a mil situaciones distintas.
Quien domine esas claves en la cancha, sin darse cuenta, se las lleva bajo el brazo a la vida cotidiana.
&lt;/p>
&lt;h2>Reflexión final: destellos de futuro&lt;/h2>
&lt;p>
Mientras escribo estas líneas, pienso en cómo será el futuro de mis hijas, de la Penya, del UB Llefià,
e incluso del baloncesto en su conjunto. Quizá las canastas del mañana estén llenas de sensores y
los partidos se jueguen en estadios inteligentes; pero estoy seguro de que, igual que hoy,
la esencia de &lt;strong>la pasión por el juego&lt;/strong> seguirá viva.
&lt;/p>
&lt;p>
Por mi parte, seguiré apoyando a mis hijas en cada paso que den dentro y fuera de la pista,
manteniendo intacto el espíritu de aquel joven que un día fue jugador y luego se atrevió a entrenar,
en esta ciudad irrepetible que es &lt;strong>Badalona&lt;/strong>.
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>Y tú&lt;/strong>, ¿qué destello de pasión te mueve en la vida? Tal vez no sea el baloncesto,
pero seguro que hay un deporte o una afición que te inspira a superarte.
Te animo a exprimirte como la mejor esponja: &lt;em>absorbe, comparte y avanza&lt;/em>.
¡Nos leemos en la siguiente jugada!
&lt;/p>
&lt;/body>
&lt;/html></description></item></channel></rss>