<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reflexiones | Blog de Albert L.G.</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/reflexiones/</link><atom:link href="https://albertlg.com/ca/tag/reflexiones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>reflexiones</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ca-es</language><copyright>Created with ❤ by: Albert L.G. © 2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</lastBuildDate><image><url>https://albertlg.com/images/logo_hud73e1285fdf1afd60709ba56fd2a6df6_5032_300x300_fit_lanczos_2.png</url><title>reflexiones</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/reflexiones/</link></image><item><title>Entre Cestas y Destellos: Un Viaje al Corazón del Baloncesto en Badalona</title><link>https://albertlg.com/ca/cestas-detellos-viaje-corazon-del-baloncesto-en-badalona-1181189/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/cestas-detellos-viaje-corazon-del-baloncesto-en-badalona-1181189/</guid><description>&lt;p>
Hace unos días, mientras acompañaba a &lt;strong>Laia (12 años)&lt;/strong> a su entrenamiento en la &lt;em>Penya&lt;/em>
(Club Joventut Badalona) y a &lt;strong>Alba (16 años)&lt;/strong> en el &lt;em>UB Llefià&lt;/em>, me di cuenta de lo profundamente
que este deporte nos conecta como familia. Pero, en realidad, también une a toda una ciudad que respira
baloncesto: &lt;strong>Badalona&lt;/strong>, considerada la auténtica “bressol del basquetbol” en Cataluña.
&lt;/p>
&lt;p>
En mi caso, vengo de ejercer como jugador y luego como entrenador &lt;strong>federado por la Federació Catalana de Basquetbol&lt;/strong>.
He vivido en primera persona la intensidad de los partidos, las alegrías y las derrotas, pero sobre todo
me he empapado (como esa &lt;em>esponja&lt;/em> que soy) de todo lo que sucede dentro y fuera de la pista.
Y ahora me toca ver esa pasión reflejada en mis hijas, que siguen sus propias trayectorias deportivas.
Me hace una ilusión enorme.
&lt;/p>
&lt;h2>Badalona: una ciudad moldeada por el básquet&lt;/h2>
&lt;p>
Cuando hablamos de &lt;strong>Badalona&lt;/strong> y de baloncesto, parece imposible separarlos. Desde principios
del siglo XX, aquí germinó la semilla de un deporte que hoy nos apasiona a tantos. El club más emblemático,
la &lt;strong>Penya&lt;/strong>, nació en 1930 y, con el paso de las décadas, no sólo ha ganado títulos nacionales
e internacionales, sino que ha formado parte de la identidad de varias generaciones.
&lt;/p>
&lt;p>
Aun así, la fuerza del básquet en Badalona no es monopolio de un solo club.
Existen escuelas, canteras y &lt;em>equipos de barrio&lt;/em> que cultivan y ensanchan esta cultura del baloncesto.
Por eso no sorprende ver a tanta gente saliendo con su balón bajo el brazo, ni la cantidad de canchas
públicas que dan vida a las calles y parques.
&lt;/p>
&lt;h2>El recuerdo de Naismith: las 13 reglas que lo empezaron todo&lt;/h2>
&lt;p>
Hablar de la cuna del básquet me lleva a pensar en quien lo inventó: el &lt;strong>Dr. James Naismith&lt;/strong>.
En 1891, buscando una actividad para mantener a sus alumnos en forma durante el invierno, diseñó
este deporte en la YMCA de Springfield. Ahí es donde colgó, por primera vez, dos canastas de melocotones
y estableció las primeras nociones del juego.
&lt;/p>
&lt;p>
Sus &lt;strong>13 reglas originales&lt;/strong> —publicadas en 1892— eran sencillas y, a la vez, poderosas.
Desde la prohibición de correr con el balón hasta la regla de no golpear con el puño, asentaban
las bases de un deporte que privilegiaba la habilidad y la colaboración por encima de la fuerza bruta.
Con el tiempo surgieron elementos como el dribling, el cronómetro de posesión y la línea de triple,
pero el espíritu de Naismith persiste: &lt;em>la esencia del juego en equipo&lt;/em>.
&lt;/p>
&lt;h3>Por qué lo llamo “magia”&lt;/h3>
&lt;p>
El baloncesto no solo va de encestar: va de &lt;strong>comunicación sin palabras&lt;/strong> entre compañeros,
de tomar decisiones en décimas de segundo y de alentar el esfuerzo colectivo por encima del individual.
Ese es, para mí, el gran truco. Un truco que, como buen aprendiz de mago,
intento transmitir a mis hijas y a cada equipo que dirijo.
&lt;/p>
&lt;h2>Entre la pizarra y la pista: mi visión de entrenador-padre&lt;/h2>
&lt;p>
Cuando me puse por primera vez el “chaleco” de entrenador, creí que mi papel sería &lt;em>exclusivamente&lt;/em>
enseñar: sistemas de ataque, defensas zonales, fundamento técnico... Me costó poco descubrir que, en realidad,
yo era el primer alumno.
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Aprender a dirigir sin imponer:&lt;/strong> El baloncesto pide iniciativa y creatividad. Es fundamental no ahogar el talento de cada jugadora.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Escuchar para crecer:&lt;/strong> A veces mis mejores &lt;em>“movimientos”&lt;/em> han venido de consejos de jugadoras a las que doblaba la edad.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Gestión de emociones:&lt;/strong> Victoria o derrota, nadie es inmune a lo que pasa en la pista. Saber canalizarlo es vital para el éxito.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Ser padre de &lt;strong>Laia&lt;/strong> y &lt;strong>Alba&lt;/strong> añade una capa más a esta historia. Las acompaño
a sus entrenos y partidos, procuro no inmiscuirme en exceso, pero sí ser el primer fan de su esfuerzo.
Veo cómo el deporte forja su carácter, su resiliencia, sus amistades... y me siento privilegiado por vivirlo
de cerca.
&lt;/p>
&lt;h2>¿Qué nos enseña este deporte más allá de la cancha?&lt;/h2>
&lt;p>
En mi último artículo, hablaba de la idea de ser &lt;strong>“una esponja”&lt;/strong> y de “exprimirnos” cada día
para aprender algo nuevo, tanto en familia, como en el trabajo y en el ocio. Aunque suene poético,
sigo convencido de que la vida es &lt;em>mejor&lt;/em> cuando sabemos absorber —y también compartir—
las experiencias y los consejos de quienes nos rodean.
&lt;/p>
&lt;p>
El baloncesto es un gran ejemplo de ello: &lt;strong>requiere escucha&lt;/strong> (hacia el entrenador y el resto del equipo),
&lt;strong>demanda comunicación&lt;/strong> (pases, jugadas, estrategia) y &lt;strong>exige adaptarse&lt;/strong> a mil situaciones distintas.
Quien domine esas claves en la cancha, sin darse cuenta, se las lleva bajo el brazo a la vida cotidiana.
&lt;/p>
&lt;h2>Reflexión final: destellos de futuro&lt;/h2>
&lt;p>
Mientras escribo estas líneas, pienso en cómo será el futuro de mis hijas, de la Penya, del UB Llefià,
e incluso del baloncesto en su conjunto. Quizá las canastas del mañana estén llenas de sensores y
los partidos se jueguen en estadios inteligentes; pero estoy seguro de que, igual que hoy,
la esencia de &lt;strong>la pasión por el juego&lt;/strong> seguirá viva.
&lt;/p>
&lt;p>
Por mi parte, seguiré apoyando a mis hijas en cada paso que den dentro y fuera de la pista,
manteniendo intacto el espíritu de aquel joven que un día fue jugador y luego se atrevió a entrenar,
en esta ciudad irrepetible que es &lt;strong>Badalona&lt;/strong>.
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>Y tú&lt;/strong>, ¿qué destello de pasión te mueve en la vida? Tal vez no sea el baloncesto,
pero seguro que hay un deporte o una afición que te inspira a superarte.
Te animo a exprimirte como la mejor esponja: &lt;em>absorbe, comparte y avanza&lt;/em>.
¡Nos leemos en la siguiente jugada!
&lt;/p></description></item><item><title>Nou post. Reflexiones de una esponja</title><link>https://albertlg.com/ca/nou-post-reflexiones-esponja/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/nou-post-reflexiones-esponja/</guid><description>&lt;h1 id="nou-post">Nou post&lt;/h1>
&lt;p>Olakease nou post&lt;/p>
&lt;h2 id="subtítol-del-nou-post">Subtítol del nou post&lt;/h2>
&lt;p>Paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf&amp;hellip; paràgraf.&lt;/p>
&lt;p>Paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf&amp;hellip; paràgraf.&lt;/p></description></item><item><title>Tricefalia. Reflexiones de una esponja</title><link>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexiones-esponja-1181188/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 13:15:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexiones-esponja-1181188/</guid><description>&lt;p>
Ya lo dice la canción: “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/5STLuc2HvoD573BtHxxnUA">&lt;em>3 is a
magic number. Yes it is, is a magic number&lt;/em>&lt;/a>”. Y digo
“dice”, en presente, porque las canciones nos hablan
&lt;strong>ahora&lt;/strong> (en el momento en que las escuchas), las
buenas canciones no pasan de moda, perduran, evolucionan con
nuevas versiones, se adaptan.
&lt;/p>
&lt;p>
A día de hoy...
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p style="text-decoration: line-through;">
en &lt;strong>casa&lt;/strong>, mi familia somos 3: mi mujer, mi
hija y yo
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>ACTUALIZACIÓN&lt;/strong>: en &lt;strong>casa&lt;/strong>, mi
familia son 3: mi mujer, y mis 2 hijas
&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>el &lt;strong>trabajo&lt;/strong> nos lo hemos montado entre 3
(aunque formamos ya un equipo más numeroso... y
&lt;strong>&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e16ee4a91as6441.jpg">molamos&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e172271317s6249.jpg">3&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e174f8fb38s8484.jpg">huevos&lt;/a>&lt;/strong>)
&lt;/li>
&lt;li>y me gusta compartir 1 de mis 3 &lt;strong>aficiones&lt;/strong>,
la principal y sin la que no podría vivir, la música, junto a 2
compañeros de viaje: un murciano viajado y vivido, y un chileno
con el corazón catalán que cada año de su vida es una poesía (¿se
nota que escribo esto tras un concierto?). O sea, que somos, de
nuevo, 3.
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
¿Por qué lo de “una esponja”? Sencillo, porque en cada 1 de los 3
ámbitos (los más importantes de mi vida: ‘familia, trabajo y
ocio’, ‘casa, oficina y recreo’, ‘mis amores, socios y
amigos’...), como a una esponja, te llenan a rebosar o te
exprimen como tal. Y también porque muchas veces me han dicho que
soy muy absorbente con la gente que me importa, para qué negarlo.
&lt;/p>
&lt;p>
Y como a mí siempre me ha gustado buscar el
&lt;strong>equilibrio&lt;/strong> (volvemos a las canciones; esta vez
son los Piratas los que nos dicen aquello de “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/0rCWIsEuZlwgpIOWLfZEAA">&lt;em>el
equilibrio es imposible&lt;/em>&lt;/a>”), andar (o correr o saltar) el
camino (que es donde se aprende, se vive y se disfruta), vamos a
triangular, digooo... a reflexionar, para aplicar donde
corresponda:
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;strong>¡Organización! Y flexibilidad.&lt;/strong> Sin caer en la
&lt;em>burrocracia&lt;/em>, márcate una ruta y (de vez en cuando)
cógete un atajo. Para decir aquello de “&lt;em>me encanta que los
planes salgan bien&lt;/em>”, primero hay que tener un plan.
Planifica, organízate y sigue flujos de trabajo (pero no
escribas nada en piedra).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Piénsatelo 2 veces, ó 3. Déjate llevar e
improvisa.&lt;/strong> Puede parecer contradictorio, pero soy un
amante de la relatividad. Depende. Analiza cada escenario (más
o menos rápido en función de las necesidades).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Practica, practica, practica.&lt;/strong> Los buenos
resultados y las buenas costumbres lo necesitan. También es
válido con “prueba”, con “ensaya”, con “experimenta”... Es lo
que hacen los buenos magos. ¿Y a quién no le gusta su magia?
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Aprende a enseñar y enseña a aprender.&lt;/strong> ¿El
secreto? Escuchar. Parece fácil, ¿eh? Pruébalo. Escucha.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Habla. Da visibilidad a los demás, la comunicación es
esencial.&lt;/strong> Si sólo escuchas, la información no fluirá
como debería. Tú también debes expresar tu opinión para seguir
aprendiendo, o enseñando. Por otro lado, que los demás tengan
claras tus aportaciones es vital para mantener una buena
coordinación.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Arrima el hombro, sé solidario y comprensivo.&lt;/strong>
Cuando quieres algo que nunca has conseguido, te ves obligado a
hacer cosas que nunca has hecho, y eso a veces provoca algo de
vértigo, miedos e inseguridades. Tanto a ti como a los demás.
Apoya a los demás y apóyate en ellos. ¡Todos para uno y uno
para todos!
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ofrece a los demás y coge lo que necesites.&lt;/strong>
Delega, pero no olvides hacer tu parte del trabajo (y dar
ejemplo). Aunque es más fácil pedir que dar, lo mejor en toda
relación es empezar dando y buscar el equilibrio,
constantemente. Es muy bueno para que luzca el “tiqui-taca”.
Así el engranaje de la confianza irá como la seda.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ni blanco ni negro, escala de grises.&lt;/strong> Huye de
los extremos, de los radicalismos, de las verdades absolutas.
Pero recuerda: a veces un gris puede ser muy claro o muy
oscuro. Y no te puedes quedar entre dos aguas, hay que mojarse.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Motiva(te).&lt;/strong> Es buenísimo alimentar la ilusión
y seguir un tempo. Anima siempre a los demás a conseguir sus
objetivos y ponte la zanahoria a una distancia lo
suficientemente ambiciosa para hacerte avanzar al ritmo que
quieres/necesitas.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Diviértete. Mucho.&lt;/strong> ¿Qué sentido tendría la
vida si no? Y sonríe. &lt;a href="http://open.spotify.com/track/12HSHmcpsMdHPFWm2fks6b">&lt;em>Smile!&lt;/em>&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Para acabar, con toda la &lt;strong>humildad&lt;/strong> que tanto
apreciamos en &lt;a href="http://www.uvinum.es/">Uvinum&lt;/a>, en
&lt;a href="http://www.facebook.com/covertura">Covertura&lt;/a> y en
&lt;a href="http://albertlg.posterous.com/carnaval-3">casa&lt;/a>, y
esperando que esto no te suene al típico “blah, blah, blah”,
decir sólo que he querido compartir estas reflexiones... para no
olvidarlas nunca, para recordarlas siempre. Ya se me han
olvidado. Voy a volver a leerlo. :)
&lt;/p></description></item></channel></rss>