<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>uvinum | Blog de Albert L.G.</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/uvinum/</link><atom:link href="https://albertlg.com/ca/tag/uvinum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>uvinum</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ca-es</language><copyright>Created with ❤ by: Albert L.G. © 2024</copyright><lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2011 13:15:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://albertlg.com/images/logo_hud73e1285fdf1afd60709ba56fd2a6df6_5032_300x300_fit_lanczos_2.png</url><title>uvinum</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/uvinum/</link></image><item><title>Tricefalia. Reflexions d'una esponja</title><link>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexions-esponja-1181188/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 13:15:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexions-esponja-1181188/</guid><description>
&lt;p>
Ja ho diu la cançó: “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/5STLuc2HvoD573BtHxxnUA">&lt;em>3 is a
magic number. Yes it is, is a magic number&lt;/em>&lt;/a>”. I dic
“diu”, en present, perquè les cançons ens parlen
&lt;strong>ara&lt;/strong> (en el moment en què les escoltes), les
bones cançons no passen de moda, perduren, evolucionen amb
noves versions, s’adapten.
&lt;/p>
&lt;p>
A dia d’avui...
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p style="text-decoration: line-through;">
a &lt;strong>casa&lt;/strong>, la meva família som 3: la meva dona,
la meva filla i jo
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>ACTUALITZACIÓ&lt;/strong>: a &lt;strong>casa&lt;/strong>, la
meva família som 3: la meva dona i les meves 2 filles
&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>la &lt;strong>feina&lt;/strong> la vam engegar entre 3 (encara que
ara ja som un equip més nombrós... i
&lt;strong>&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e16ee4a91as6441.jpg">molem&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e172271317s6249.jpg">3&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e174f8fb38s8484.jpg">ous&lt;/a>&lt;/strong>)
&lt;/li>
&lt;li>
i m’agrada compartir 1 de les meves 3
&lt;strong>aficions&lt;/strong>, la principal i sense la qual no
podria viure: la música, al costat de 2 companys de viatge: un
murcià viatjat i viscut, i un xilè amb el cor català que cada
any de la seva vida és una poesia (es nota que escric això
després d’un concert?). O sigui, que som, novament, 3.
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Per què “una esponja”? És fàcil: perquè en cadascun dels 3
àmbits (els més importants de la meva vida: ‘família, feina i
oci’, ‘casa, oficina i lleure’, ‘els meus amors, socis i
amics’...), com una esponja, t’omplen fins dalt o t’estrenyen
fins a l’última gota. I també perquè moltes vegades m’han dit
que soc molt absorbent amb la gent que m’importa, per què negar-
ho.
&lt;/p>
&lt;p>
I com que a mi sempre m’ha agradat buscar
&lt;strong>l’equilibri&lt;/strong> (tornem a les cançons; aquesta
vegada són els Piratas els que ens recorden allò de “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/0rCWIsEuZlwgpIOWLfZEAA">&lt;em>el
equilibrio es imposible&lt;/em>&lt;/a>”), caminar (o córrer o saltar)
el camí (que és on s’aprèn, es viu i es gaudeix), anem a
triangular, vull dir... a reflexionar, per aplicar-ho on
calgui:
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;strong>Organització! I flexibilitat.&lt;/strong> Sense caure en
la &lt;em>burrocràcia&lt;/em>, marca’t una ruta i (de tant en tant)
agafa una drecera. Per poder dir allò de “&lt;em>m’encanta que els
plans surtin bé&lt;/em>”, primer cal tenir un pla. Planifica’t,
organitza’t i segueix fluxos de treball (però no escriguis res
en pedra).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Pensa-t’ho 2 cops, o 3. Deixa’t portar i
improvisa.&lt;/strong> Pot semblar contradictori, però soc un
amant de la relativitat. Depèn. Analitza cada escenari (més o
menys ràpid segons calgui).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Practica, practica, practica.&lt;/strong> Els bons
resultats i els bons costums ho necessiten. També val amb
“prova”, “assaig”, “experimenta”... És el que fan els bons
mags. I a qui no li agrada la seva màgia?
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Aprèn a ensenyar i ensenya a aprendre.&lt;/strong> El
secret? Escolta. Sembla fàcil, oi? Prova-ho. Escolta.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Parla. Dóna visibilitat als altres, la comunicació és
essencial.&lt;/strong> Si només escoltes, la informació no fluirà
com caldria. Tu també has d’expressar la teva opinió per
continuar aprenent, o ensenyant. A més, que els altres tinguin
clares les teves aportacions és vital per mantenir una bona
coordinació.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ajudar, ser solidari i comprensiu.&lt;/strong> Quan vols
quelcom que mai has aconseguit, t’has de veure obligat a fer
coses que mai has fet, i això de vegades provoca vertigen,
pors i inseguretats. Tant a tu com als altres. Dona suport als
altres i rep-ne quan el necessitis. Tots per un i un per a
tots!
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ofereix als altres i agafa el que necessitis.&lt;/strong>
Delega, però no oblidis fer la teva part de la feina (i donar
exemple). Encara que sigui més fàcil demanar que donar, el
millor en tota relació és començar donant i buscar
constantment l’equilibri. Va molt bé perquè llueixi el
“tiqui-taca”. Així l’engranatge de la confiança anirà com una
seda.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ni blanc ni negre, escala de grisos.&lt;/strong> Fuig dels
extrems, dels radicalismes, de les veritats absolutes. Però
recorda: de vegades un gris pot ser molt clar o molt fosc. I
no et pots quedar entre dues aigües, has de mullar-te.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Motiva’t.&lt;/strong> És boníssim alimentar la il·lusió i
seguir un tempo. Anima sempre els altres a aconseguir els seus
objectius i posa’t la pastanaga a una distància prou ambiciosa
per fer-te avançar al ritme que vols/necessites.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Diverteix-te. I molt.&lt;/strong> Quin sentit tindria la
vida si no? I somriu. &lt;a href="http://open.spotify.com/track/12HSHmcpsMdHPFWm2fks6b">&lt;em>Smile!&lt;/em>&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Per acabar, amb tota la &lt;strong>humilitat&lt;/strong> que tant
valorem a &lt;a href="http://www.uvinum.es/">Uvinum&lt;/a>, a
&lt;a href="http://www.facebook.com/covertura">Covertura&lt;/a> i a
&lt;a href="http://albertlg.posterous.com/carnaval-3">casa&lt;/a>, i
esperant que això no et soni al típic “blah, blah, blah”, només
dir que he volgut compartir aquestes reflexions... per no
oblidar-les mai, per recordar-les sempre. Ja me n’he oblidat.
Les tornaré a llegir. :)
&lt;/p></description></item><item><title>Del software al vino</title><link>https://albertlg.com/ca/software-al-vino-351701/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2009 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/software-al-vino-351701/</guid><description>&lt;p>
Llevo los últimos 3 años de mi vida profesional dedicados a
posicionar programas en los principales buscadores, como
&lt;strong>SEO Manager&lt;/strong> de &lt;a title= "Descargar programas gratis" href= "http://www.softonic.com">Softonic&lt;/a>, el portal internacional
de descargas de software. Se trata de la mejor empresa en la que
trabajar en España según sus empleados (entre los que me cuento).
Y eso de que haya sido premiada con tal galardón en 2009 no es
casualidad, no. Experiencias como la que os voy a contar ahora lo
argumentan.
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;a title="Blog de Uvinum sobre el mundo del vino" href= "/img/post/351701-188155.jpg" alt="Uvinum, comparte tu pasión por el vino" width="200" height= "40">&lt;/a>Como os decía, esta semana he dejado de ser el SEO
Manager de Softonic. Lo cambio por 2 de mis pasiones (2 mejor que
1): &lt;strong>emprender y &lt;a href="http://www.uvinum.es" rel= "nofollow">el vino&lt;/a>&lt;/strong>. Sí, cambio de nicho: ahora
posicionaré &lt;a title="Vinos" href="http://www.uvinum.es/vinos" rel="nofollow">&lt;strong>vinos&lt;/strong>&lt;/a> en los buscadores (o
sea, en Google, Bing, Yahoo, y quién sabe si también en Baidu, en
Yandex... todo llegará). Y es en estas situaciones, de difíciles
decisiones, en las que una empresa como Softonic, y sobretodo las
personas que la dirigen, demuestra lo que es, y no sólo me animan
a aventurarme, me desean suerte y adiós muy buenas, si no que me
permiten compaginarlo con seguir ejerciendo como SEO en Softonic,
reduciendo (mucho) mi jornada laboral. Así es como he conseguido
mantener mis 3 pasiones profesionales: emprender, &lt;a title= "Comparte tu pasión por el vino" href= "http://www.uvinum.es">&lt;strong>Uvinum&lt;/strong>&lt;/a> (el nuevo
proyecto sobre vinos en el que me embarco) y Softonic (un modelo
a seguir).
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;a title="Pasión por el vino" href= "/img/post/351701-188156.jpg" alt="Pasión por el vino" width="100" height="100">&lt;/a>Hablando
del número 3, Uvinum surge precisamente de la conjunción de 3
personas, de un &lt;strong>equipo&lt;/strong> (un equipazo, y no por
mí) multidisciplinar profesionalmente, complementario, potente y
con muchas cosas en común. La más importante: la
&lt;strong>ilusión&lt;/strong> por emprender, por lanzar un negocio en
Internet y relacionado con el mundo del vino, que nos apasiona a
los 3. ¿Que quiénes somos? Pues &lt;a title= "Blog de Nico Bour, CEO de Uvinum" href= "http://www.nicobour.com/">Nico Bour&lt;/a> (ex-New Media Manager de
eDreams) fue el que propuso la idea a través de Facebook (sí,
Uvinum nace a través de las redes sociales) y es el CEO de
Uvinum, &lt;a title="Blog de Albert Garcia, CTO de Uvinum" href= "http://www.obokaman.com/">Albert Garcia&lt;/a> (ex-Director de
Softonic Labs) es nuestro CTO, y a mí ya me conocéis, &lt;a title= "Web de Albert López, CCO de Uvinum" href= "http://www.albertlg.com/">Albert López&lt;/a> (ex-SEO Manager de
Softonic), el CCO de Uvinum (y SEO, claro).
&lt;/p>
&lt;p style="text-align: center;">
&lt;strong>¿Compartes tu pasión por el vino con nosotros? Apúntate a
&lt;a title="Comparte tu pasión por el vino en Uvinum" href= "http://www.uvinum.es">Uvinum&lt;/a> ;)&lt;/strong>
&lt;/p>
&lt;p style="text-align: center;">
&lt;a title="El blog de Uvinum" href="http://blog.uvinum.es/">Visita
nuestro blog&lt;/a> | &lt;a title="La cuenta de Uvinum en Twitter" href="http://twitter.com/uvinum_es">Síguenos en Twitter&lt;/a> |
&lt;a title="Hazte fan de Uvinum" href= "http://www.facebook.com/uvinum">Hazte fan en Facebook&lt;/a>
&lt;/p></description></item></channel></rss>