<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>filosofía | Blog de Albert L.G.</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/filosofia/</link><atom:link href="https://albertlg.com/ca/tag/filosofia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>filosofía</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ca-es</language><copyright>Created with ❤ by: Albert L.G. © 2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</lastBuildDate><image><url>https://albertlg.com/images/logo_hud73e1285fdf1afd60709ba56fd2a6df6_5032_300x300_fit_lanczos_2.png</url><title>filosofía</title><link>https://albertlg.com/ca/tag/filosofia/</link></image><item><title>Entre Cestas y Destellos: Un Viaje al Corazón del Baloncesto en Badalona</title><link>https://albertlg.com/ca/cestas-detellos-viaje-corazon-del-baloncesto-en-badalona-1181189/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:13:06 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/cestas-detellos-viaje-corazon-del-baloncesto-en-badalona-1181189/</guid><description>&lt;p>
Hace unos días, mientras acompañaba a &lt;strong>Laia (12 años)&lt;/strong> a su entrenamiento en la &lt;em>Penya&lt;/em>
(Club Joventut Badalona) y a &lt;strong>Alba (16 años)&lt;/strong> en el &lt;em>UB Llefià&lt;/em>, me di cuenta de lo profundamente
que este deporte nos conecta como familia. Pero, en realidad, también une a toda una ciudad que respira
baloncesto: &lt;strong>Badalona&lt;/strong>, considerada la auténtica “bressol del basquetbol” en Cataluña.
&lt;/p>
&lt;p>
En mi caso, vengo de ejercer como jugador y luego como entrenador &lt;strong>federado por la Federació Catalana de Basquetbol&lt;/strong>.
He vivido en primera persona la intensidad de los partidos, las alegrías y las derrotas, pero sobre todo
me he empapado (como esa &lt;em>esponja&lt;/em> que soy) de todo lo que sucede dentro y fuera de la pista.
Y ahora me toca ver esa pasión reflejada en mis hijas, que siguen sus propias trayectorias deportivas.
Me hace una ilusión enorme.
&lt;/p>
&lt;h2>Badalona: una ciudad moldeada por el básquet&lt;/h2>
&lt;p>
Cuando hablamos de &lt;strong>Badalona&lt;/strong> y de baloncesto, parece imposible separarlos. Desde principios
del siglo XX, aquí germinó la semilla de un deporte que hoy nos apasiona a tantos. El club más emblemático,
la &lt;strong>Penya&lt;/strong>, nació en 1930 y, con el paso de las décadas, no sólo ha ganado títulos nacionales
e internacionales, sino que ha formado parte de la identidad de varias generaciones.
&lt;/p>
&lt;p>
Aun así, la fuerza del básquet en Badalona no es monopolio de un solo club.
Existen escuelas, canteras y &lt;em>equipos de barrio&lt;/em> que cultivan y ensanchan esta cultura del baloncesto.
Por eso no sorprende ver a tanta gente saliendo con su balón bajo el brazo, ni la cantidad de canchas
públicas que dan vida a las calles y parques.
&lt;/p>
&lt;h2>El recuerdo de Naismith: las 13 reglas que lo empezaron todo&lt;/h2>
&lt;p>
Hablar de la cuna del básquet me lleva a pensar en quien lo inventó: el &lt;strong>Dr. James Naismith&lt;/strong>.
En 1891, buscando una actividad para mantener a sus alumnos en forma durante el invierno, diseñó
este deporte en la YMCA de Springfield. Ahí es donde colgó, por primera vez, dos canastas de melocotones
y estableció las primeras nociones del juego.
&lt;/p>
&lt;p>
Sus &lt;strong>13 reglas originales&lt;/strong> —publicadas en 1892— eran sencillas y, a la vez, poderosas.
Desde la prohibición de correr con el balón hasta la regla de no golpear con el puño, asentaban
las bases de un deporte que privilegiaba la habilidad y la colaboración por encima de la fuerza bruta.
Con el tiempo surgieron elementos como el dribling, el cronómetro de posesión y la línea de triple,
pero el espíritu de Naismith persiste: &lt;em>la esencia del juego en equipo&lt;/em>.
&lt;/p>
&lt;h3>Por qué lo llamo “magia”&lt;/h3>
&lt;p>
El baloncesto no solo va de encestar: va de &lt;strong>comunicación sin palabras&lt;/strong> entre compañeros,
de tomar decisiones en décimas de segundo y de alentar el esfuerzo colectivo por encima del individual.
Ese es, para mí, el gran truco. Un truco que, como buen aprendiz de mago,
intento transmitir a mis hijas y a cada equipo que dirijo.
&lt;/p>
&lt;h2>Entre la pizarra y la pista: mi visión de entrenador-padre&lt;/h2>
&lt;p>
Cuando me puse por primera vez el “chaleco” de entrenador, creí que mi papel sería &lt;em>exclusivamente&lt;/em>
enseñar: sistemas de ataque, defensas zonales, fundamento técnico... Me costó poco descubrir que, en realidad,
yo era el primer alumno.
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Aprender a dirigir sin imponer:&lt;/strong> El baloncesto pide iniciativa y creatividad. Es fundamental no ahogar el talento de cada jugadora.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Escuchar para crecer:&lt;/strong> A veces mis mejores &lt;em>“movimientos”&lt;/em> han venido de consejos de jugadoras a las que doblaba la edad.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Gestión de emociones:&lt;/strong> Victoria o derrota, nadie es inmune a lo que pasa en la pista. Saber canalizarlo es vital para el éxito.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Ser padre de &lt;strong>Laia&lt;/strong> y &lt;strong>Alba&lt;/strong> añade una capa más a esta historia. Las acompaño
a sus entrenos y partidos, procuro no inmiscuirme en exceso, pero sí ser el primer fan de su esfuerzo.
Veo cómo el deporte forja su carácter, su resiliencia, sus amistades... y me siento privilegiado por vivirlo
de cerca.
&lt;/p>
&lt;h2>¿Qué nos enseña este deporte más allá de la cancha?&lt;/h2>
&lt;p>
En mi último artículo, hablaba de la idea de ser &lt;strong>“una esponja”&lt;/strong> y de “exprimirnos” cada día
para aprender algo nuevo, tanto en familia, como en el trabajo y en el ocio. Aunque suene poético,
sigo convencido de que la vida es &lt;em>mejor&lt;/em> cuando sabemos absorber —y también compartir—
las experiencias y los consejos de quienes nos rodean.
&lt;/p>
&lt;p>
El baloncesto es un gran ejemplo de ello: &lt;strong>requiere escucha&lt;/strong> (hacia el entrenador y el resto del equipo),
&lt;strong>demanda comunicación&lt;/strong> (pases, jugadas, estrategia) y &lt;strong>exige adaptarse&lt;/strong> a mil situaciones distintas.
Quien domine esas claves en la cancha, sin darse cuenta, se las lleva bajo el brazo a la vida cotidiana.
&lt;/p>
&lt;h2>Reflexión final: destellos de futuro&lt;/h2>
&lt;p>
Mientras escribo estas líneas, pienso en cómo será el futuro de mis hijas, de la Penya, del UB Llefià,
e incluso del baloncesto en su conjunto. Quizá las canastas del mañana estén llenas de sensores y
los partidos se jueguen en estadios inteligentes; pero estoy seguro de que, igual que hoy,
la esencia de &lt;strong>la pasión por el juego&lt;/strong> seguirá viva.
&lt;/p>
&lt;p>
Por mi parte, seguiré apoyando a mis hijas en cada paso que den dentro y fuera de la pista,
manteniendo intacto el espíritu de aquel joven que un día fue jugador y luego se atrevió a entrenar,
en esta ciudad irrepetible que es &lt;strong>Badalona&lt;/strong>.
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>Y tú&lt;/strong>, ¿qué destello de pasión te mueve en la vida? Tal vez no sea el baloncesto,
pero seguro que hay un deporte o una afición que te inspira a superarte.
Te animo a exprimirte como la mejor esponja: &lt;em>absorbe, comparte y avanza&lt;/em>.
¡Nos leemos en la siguiente jugada!
&lt;/p></description></item><item><title>Nou post. Reflexiones de una esponja</title><link>https://albertlg.com/ca/nou-post-reflexiones-esponja/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/nou-post-reflexiones-esponja/</guid><description>&lt;h1 id="nou-post">Nou post&lt;/h1>
&lt;p>Olakease nou post&lt;/p>
&lt;h2 id="subtítol-del-nou-post">Subtítol del nou post&lt;/h2>
&lt;p>Paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf&amp;hellip; paràgraf.&lt;/p>
&lt;p>Paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf paràgraf&amp;hellip; paràgraf.&lt;/p></description></item><item><title>Tricefalia. Reflexiones de una esponja</title><link>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexiones-esponja-1181188/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 13:15:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/tricefalia-reflexiones-esponja-1181188/</guid><description>&lt;p>
Ya lo dice la canción: “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/5STLuc2HvoD573BtHxxnUA">&lt;em>3 is a
magic number. Yes it is, is a magic number&lt;/em>&lt;/a>”. Y digo
“dice”, en presente, porque las canciones nos hablan
&lt;strong>ahora&lt;/strong> (en el momento en que las escuchas), las
buenas canciones no pasan de moda, perduran, evolucionan con
nuevas versiones, se adaptan.
&lt;/p>
&lt;p>
A día de hoy...
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p style="text-decoration: line-through;">
en &lt;strong>casa&lt;/strong>, mi familia somos 3: mi mujer, mi
hija y yo
&lt;/p>
&lt;p>
&lt;strong>ACTUALIZACIÓN&lt;/strong>: en &lt;strong>casa&lt;/strong>, mi
familia son 3: mi mujer, y mis 2 hijas
&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>el &lt;strong>trabajo&lt;/strong> nos lo hemos montado entre 3
(aunque formamos ya un equipo más numeroso... y
&lt;strong>&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e16ee4a91as6441.jpg">molamos&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e172271317s6249.jpg">3&lt;/a>
&lt;a title="molamos 3 huevos" href="https://albertlg.com/img/post/529e174f8fb38s8484.jpg">huevos&lt;/a>&lt;/strong>)
&lt;/li>
&lt;li>y me gusta compartir 1 de mis 3 &lt;strong>aficiones&lt;/strong>,
la principal y sin la que no podría vivir, la música, junto a 2
compañeros de viaje: un murciano viajado y vivido, y un chileno
con el corazón catalán que cada año de su vida es una poesía (¿se
nota que escribo esto tras un concierto?). O sea, que somos, de
nuevo, 3.
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
¿Por qué lo de “una esponja”? Sencillo, porque en cada 1 de los 3
ámbitos (los más importantes de mi vida: ‘familia, trabajo y
ocio’, ‘casa, oficina y recreo’, ‘mis amores, socios y
amigos’...), como a una esponja, te llenan a rebosar o te
exprimen como tal. Y también porque muchas veces me han dicho que
soy muy absorbente con la gente que me importa, para qué negarlo.
&lt;/p>
&lt;p>
Y como a mí siempre me ha gustado buscar el
&lt;strong>equilibrio&lt;/strong> (volvemos a las canciones; esta vez
son los Piratas los que nos dicen aquello de “&lt;a href="http://open.spotify.com/track/0rCWIsEuZlwgpIOWLfZEAA">&lt;em>el
equilibrio es imposible&lt;/em>&lt;/a>”), andar (o correr o saltar) el
camino (que es donde se aprende, se vive y se disfruta), vamos a
triangular, digooo... a reflexionar, para aplicar donde
corresponda:
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;strong>¡Organización! Y flexibilidad.&lt;/strong> Sin caer en la
&lt;em>burrocracia&lt;/em>, márcate una ruta y (de vez en cuando)
cógete un atajo. Para decir aquello de “&lt;em>me encanta que los
planes salgan bien&lt;/em>”, primero hay que tener un plan.
Planifica, organízate y sigue flujos de trabajo (pero no
escribas nada en piedra).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Piénsatelo 2 veces, ó 3. Déjate llevar e
improvisa.&lt;/strong> Puede parecer contradictorio, pero soy un
amante de la relatividad. Depende. Analiza cada escenario (más
o menos rápido en función de las necesidades).
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Practica, practica, practica.&lt;/strong> Los buenos
resultados y las buenas costumbres lo necesitan. También es
válido con “prueba”, con “ensaya”, con “experimenta”... Es lo
que hacen los buenos magos. ¿Y a quién no le gusta su magia?
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Aprende a enseñar y enseña a aprender.&lt;/strong> ¿El
secreto? Escuchar. Parece fácil, ¿eh? Pruébalo. Escucha.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Habla. Da visibilidad a los demás, la comunicación es
esencial.&lt;/strong> Si sólo escuchas, la información no fluirá
como debería. Tú también debes expresar tu opinión para seguir
aprendiendo, o enseñando. Por otro lado, que los demás tengan
claras tus aportaciones es vital para mantener una buena
coordinación.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Arrima el hombro, sé solidario y comprensivo.&lt;/strong>
Cuando quieres algo que nunca has conseguido, te ves obligado a
hacer cosas que nunca has hecho, y eso a veces provoca algo de
vértigo, miedos e inseguridades. Tanto a ti como a los demás.
Apoya a los demás y apóyate en ellos. ¡Todos para uno y uno
para todos!
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ofrece a los demás y coge lo que necesites.&lt;/strong>
Delega, pero no olvides hacer tu parte del trabajo (y dar
ejemplo). Aunque es más fácil pedir que dar, lo mejor en toda
relación es empezar dando y buscar el equilibrio,
constantemente. Es muy bueno para que luzca el “tiqui-taca”.
Así el engranaje de la confianza irá como la seda.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Ni blanco ni negro, escala de grises.&lt;/strong> Huye de
los extremos, de los radicalismos, de las verdades absolutas.
Pero recuerda: a veces un gris puede ser muy claro o muy
oscuro. Y no te puedes quedar entre dos aguas, hay que mojarse.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Motiva(te).&lt;/strong> Es buenísimo alimentar la ilusión
y seguir un tempo. Anima siempre a los demás a conseguir sus
objetivos y ponte la zanahoria a una distancia lo
suficientemente ambiciosa para hacerte avanzar al ritmo que
quieres/necesitas.
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;strong>Diviértete. Mucho.&lt;/strong> ¿Qué sentido tendría la
vida si no? Y sonríe. &lt;a href="http://open.spotify.com/track/12HSHmcpsMdHPFWm2fks6b">&lt;em>Smile!&lt;/em>&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
Para acabar, con toda la &lt;strong>humildad&lt;/strong> que tanto
apreciamos en &lt;a href="http://www.uvinum.es/">Uvinum&lt;/a>, en
&lt;a href="http://www.facebook.com/covertura">Covertura&lt;/a> y en
&lt;a href="http://albertlg.posterous.com/carnaval-3">casa&lt;/a>, y
esperando que esto no te suene al típico “blah, blah, blah”,
decir sólo que he querido compartir estas reflexiones... para no
olvidarlas nunca, para recordarlas siempre. Ya se me han
olvidado. Voy a volver a leerlo. :)
&lt;/p></description></item><item><title>Citas inspiradas</title><link>https://albertlg.com/ca/citas-inspiradas-80112/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/citas-inspiradas-80112/</guid><description>&lt;p>Cuando la musa puede ser la televisi&amp;oacute;n o "crazy mary"...&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;El despu&amp;eacute;s es ya.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />Ray; m&amp;eacute;dico.&lt;br />&lt;br />&lt;strong>&amp;ldquo;El
tiempo pasa en momentos... momentos los cuales, en un abrir y cerrar de
ojos, definen el rumbo de nuestras vidas, tan seguramente como la lleva
a su fin. Raramente nos detenemos para analizar si este camino que
tomamos es causa de nuestras propias decisiones o si simplemente nos
dejamos caer en &amp;eacute;l con los ojos cerrados. Pero, &amp;iquest;y si pudieramos
detenernos, parar cada preciso momento antes de que ocurra? &amp;iquest;Ser&amp;iacute;amos
capazes de ver las innumerables bifurcaciones en el camino que forma
nuestra vida? Y delante de tantas opciones, &amp;iquest;elegir&amp;iacute;amos otro camino?&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />Scully - All time - 7x17.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Optimismo siempre</title><link>https://albertlg.com/ca/optimismo-siempre-81346/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/optimismo-siempre-81346/</guid><description>&lt;p>Ya lo hab&amp;iacute;a le&amp;iacute;do hace alg&amp;uacute;n tiempo, pero me apetece recordarlo:&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">En una din&amp;aacute;mica de grupo para trabajar en una empresa multinacional, se le hizo la siguiente pregunta a tres candidatos:&lt;br /> &lt;strong>&amp;iquest;Qu&amp;eacute; le gustar&amp;iacute;a que dijesen de usted en su velorio?&lt;/strong>&lt;br /> El primer candidato dijo:&lt;br /> &amp;nbsp;&amp;nbsp;- Que fui un gran m&amp;eacute;dico y un muy buen padre de familia.&lt;br /> El segundo candidato dijo:&lt;br /> &amp;nbsp;&amp;nbsp;- Que fui un hombre maravilloso, excelente padre de familia y un profesor de gran influencia en el futuro de la juventud.&lt;br /> Pero el tercero arras&amp;oacute;:&lt;br /> &amp;nbsp;&amp;nbsp;- Me gustar&amp;iacute;a que dijesen... &amp;iexcl;&amp;iexcl;Mira, se est&amp;aacute; moviendo!!&lt;br /> Esto es optimismo... &amp;iexcl;Fue contratado!&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Reinvéntate</title><link>https://albertlg.com/ca/reinventate-81356/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/reinventate-81356/</guid><description>&lt;p>Necesito cambiar&lt;br /> &amp;iquest;Qu&amp;eacute; puedo hacer para cambiar?&lt;br /> ...&lt;br /> &lt;strong>Saber&lt;/strong> es el principio.&lt;br /> ...&lt;br /> Saber m&amp;aacute;s,&lt;br /> aprender m&amp;aacute;s,&lt;br /> conseguir m&amp;aacute;s.&lt;/p></description></item><item><title>Innovación</title><link>https://albertlg.com/ca/innovacion-81357/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/innovacion-81357/</guid><description>&lt;p>Interesante concepto:&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;Innovation' isn't what innovators do... it's what customers and clients adopt.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Michael Schrage.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>El cerebro es tonto</title><link>https://albertlg.com/ca/cerebro-tonto-81358/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/cerebro-tonto-81358/</guid><description>&lt;p>El jueves 5 de junio de 2003, &lt;a title="La Vanguardia" href="http://www.lavanguardia.es/" target="_blank">La Vanguardia&lt;/a> publicaba en su contraportada una entrevista a la psic&amp;oacute;loga &lt;a title="Mar&amp;iacute;a Jes&amp;uacute;s &amp;Aacute;lava Reyes" href="http://www.mariajesusalavareyes.com/" target="_blank">&lt;strong>M.&amp;ordf; Jes&amp;uacute;s &amp;Aacute;lava Reyes&lt;/strong>&lt;/a>. Os copio un fragmento:&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1.2em;">&lt;strong>Aprender&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Nos
ense&amp;ntilde;aron a caminar d&amp;aacute;ndonos &amp;aacute;nimos y ri&amp;eacute;ndonos las gracias, pero todos
hemos interiorizado que se aprende a vivir a base de golpes. El
resultado es que a nadie se le olvida caminar y que muy pocos saben
vivir. Las claves para no entender la vida como una tragedia, sino como
un presente lleno de oportunidades que hay que aprovechar d&amp;iacute;a a d&amp;iacute;a, se
resume en una afortunada reflexi&amp;oacute;n: &amp;iexcl;no suframos in&amp;uacute;tilmente! Si
controlamos nuestros pensamientos, controlaremos nuestra vida. Lo
importante no es lo que nos acaba de pasar, sino lo que estamos
pensando. &amp;ldquo;No es f&amp;aacute;cil -dice con una sonrisa la coordinadora psic&amp;oacute;loga
de la Escuela Infantil del &lt;a title="Consejo Superior de Investigaciones Cient&amp;iacute;ficas" href="http://www.csic.es/" target="_blank">&lt;acronym title="Consejo Superior de Investigaciones Cient&amp;iacute;ficas">CSIC&lt;/acronym>&lt;/a>-, pero es sencillo. Adem&amp;aacute;s, aprender a vivir es el mayor reto y logro del ser humano&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;br style="clear: both;" />&lt;br /> Tengo una fotocopia de esa entrevista presente siempre en mi escritorio... y la leo a menudo. &lt;strong>;)&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>La perfección</title><link>https://albertlg.com/ca/la-perfeccion-81359/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/la-perfeccion-81359/</guid><description>&lt;p>Una definici&amp;oacute;n muy "&lt;em>usable&lt;/em>":&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;Perfection is attained, not when there is nothing more to add, but when there is nothing more to take away.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Antoine de Saint-Exupery; escritor franc&amp;eacute;s.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>¿Podrías VIVIR sin...?</title><link>https://albertlg.com/ca/podrias-vivir-sinr-81360/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/podrias-vivir-sinr-81360/</guid><description>&lt;p>Detalles, sue&amp;ntilde;os (creatividad), m&amp;uacute;sica (ritmo, baile...), sorpresas, amor, humor...&lt;br /> Realmente, &amp;iquest;valdr&amp;iacute;a la pena?&lt;/p></description></item><item><title>Trabajo en equipo</title><link>https://albertlg.com/ca/trabajo-equipo-81361/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/trabajo-equipo-81361/</guid><description>&lt;p>Algunos copos inofensivos trabajando juntos pueden desatar una avalancha de destrucci&amp;oacute;n.&lt;/p>
&lt;p align="center">&lt;img class="fotobonita" style="margin: 4px; vertical-align: middle;" src="https://albertlg.com/img/post/teamwork.jpg" alt="TeamWork" width="300" height="425" />&lt;/p></description></item><item><title>Los principios de la motivación</title><link>https://albertlg.com/ca/principios-motivacion-81362/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/principios-motivacion-81362/</guid><description>&lt;p>
Navegando, navegando... me he topado con un interesantísimo
artículo de Stephen Covey, en el que nos explica cómo convencer a
las personas que dependan de nosotros para que actúen de manera
responsable.
&lt;/p>
&lt;p>
De las palabras de Covey, me gustaría destacar:
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>“&lt;strong>Para desarrollar la motivación y la responsabilidad,
sugiero trabajar sobre dos principios que pueden ser muy
efectivos: la participación y la confianza&lt;/strong>”.
&lt;/li>
&lt;li>“&lt;strong>requiere una considerable fortaleza de carácter, fe
y paciencia en el líder&lt;/strong>”.
&lt;/li>
&lt;li>“&lt;strong>la confianza es la forma más elevada de motivación
humana&lt;/strong>”.
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
&lt;br>
Puedes leer el artículo entero...
&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;blockquote>
&lt;p>
“Padres, educadores, líderes y directores comparten de la
misma forma la preocupación con respecto a cómo convencer a
las personas que dependen de ellos, para que sientan y
actúen de manera responsable. Para desarrollar la
motivación y la responsabilidad, sugiero trabajar sobre dos
principios que pueden ser muy efectivos: la participación y
la confianza.&lt;br>
&lt;br>
El primer punto se basa en hacer partícipes a las personas
del problema y trabajar juntos para encontrar una solución.
Los líderes y los directores más iluminados han comenzado a
adoptar este principio de una forma u otra. Aprendieron que
sólo cuando una persona está sinceramente involucrada en un
problema puede brindar lo mejor que tiene dentro. Cuando un
trabajador puede identificar sus objetivos personales con
los de una institución, fluye un enorme caudal de energía,
y creatividad.&lt;br>
&lt;br>
¿Por qué funciona este principio? La mayoría de nosotros
sabe intuitivamente qué está bien, pero a menudo no nos
sentimos responsables. Sin embargo, cuando se nos confían
algunos de los hechos de una situación problemática,
queremos ayudar, responder. Pero cuando la solución al
problema aparece expuesta juntamente con los hechos, nos
sentimos privados de la oportunidad de utilizar nuestra
propia iniciativa y creatividad para actuar y nos
resignamos a recibir pasivamente las consecuencias de una
acción.&lt;br>
&lt;br>
De esta manera, la responsabilidad sigue siendo de quien
propone la solución. Y esto suele repetirse en muchas
ocasiones y frente a determinados problemas en los cuales
los líderes simplemente no tienen tiempo para hacer
partícipes a los individuos. La solución a menudo ya se
decidió y cualquier intento de democratización de la misma,
resultaría poco sincera. Debemos ser abiertos e
influenciables, y descubriremos un aumento en nuestro
propio poder e influencia.&lt;br>
&lt;br>
Es bueno que recordemos lo siguiente: cuando la naturaleza
de la solución requiere la cooperación, el compromiso y la
participación de otros, es mejor que en primer lugar
busquemos que sean esos otros individuos quienes se
involucren en el problema.&lt;br>
&lt;br>
En búsqueda de la cooperación, el compromiso y la
participación es importante no olvidar recorrer los
siguientes tres pasos:&lt;br>
&lt;br>
1. &lt;strong>El proceso de formación es esencial&lt;/strong>&lt;br>
La mayoría de los líderes no confían demasiado en este
proceso y lo delegan. Al saltarse este proceso, después, a
la larga, se deberá dedicar mucho más tiempo a la
motivación externa y a aclarar malos entendidos que, a
menudo, originan problemas mucho más graves como relaciones
tensas, conflictos de personalidad y una moral baja.&lt;br>
&lt;br>
2. &lt;strong>Si la formación está bien hecha y la
comunicación es recíproca, este compromiso será honesto y
profundo&lt;/strong>&lt;br>
Si la formación es rápida y la comunicación es de una sola
vía y limitada, el compromiso será poco profundo y
desaparecerá fácilmente con el primer obstáculo o
tormenta.&lt;br>
&lt;br>
3. &lt;strong>Una vez aceptado el compromiso, el supervisor es
fuente de ayuda y no juez&lt;/strong>&lt;br>
Si la persona comprometida con la tarea no cumple con el
trabajo, la actitud del supervisor debe tender a generar un
vínculo de confianza y ofrecerle su colaboración.&lt;br>
&lt;br>
Estos tres pasos están interconectados y se retroalimentan
entre sí. Ejecutarlos bien requiere una considerable
fortaleza de carácter, fe y paciencia en el líder. A muchos
les falta la fortaleza y muchos trabajadores están tan
condicionados por la supervisión constante, que esta
filosofía de motivación en la confianza no siempre puede
implantarse fácilmente. Pero hay que recordar que la
confianza es la forma más elevada de motivación
humana.”&lt;br>
&lt;br>
Stephen Covey.
&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Citas célebres</title><link>https://albertlg.com/ca/citas-celebres-81364/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/citas-celebres-81364/</guid><description>&lt;p>&lt;a title="Citas c&amp;eacute;lebres" href="http://www.albertlg.com/blog/archivos/categorias/filosofia/citas_celebres.html">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Unas citas que me envi&amp;oacute; Alex Ruiz (de &lt;a title="WebosPodridos.com" href="http://www.webospodridos.com/" target="_blank">webospodridos.com&lt;/a>):&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;Un ej&amp;eacute;rcito de ciervos dirigido por un le&amp;oacute;n es mucho m&amp;aacute;s temible que un ej&amp;eacute;rcito de leones mandado por un ciervo.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>Plutarco (50-125); escritor griego.&lt;br style="clear: both;" />&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;No sabe m&amp;aacute;s el que m&amp;aacute;s cosas sabe, sino el que sabe las que m&amp;aacute;s importan.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />B. Rebolledo (1597-1676); militar, poeta y diplom&amp;aacute;tico espa&amp;ntilde;ol.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;La verdadera sabidur&amp;iacute;a est&amp;aacute; en reconocer la propia ignorancia.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />S&amp;oacute;crates (470 - 399 AC); fil&amp;oacute;sofo griego.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;La sorpresa es el m&amp;oacute;vil de cada descubrimiento.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Cesare Pavese (1908-1950); poeta y novelista italiano.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;S&amp;oacute;lo aquello que se ha ido es lo que nos pertenece.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Jorge Luis Borges (1899-1986); escritor argentino.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;Con el conocimiento se acrecientan las dudas.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />J. W. von Goethe (1749-1832); poeta y dramaturgo alem&amp;aacute;n.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;Excava el pozo antes de que tengas sed.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Proverbio chino.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;br /> &amp;iquest;Dan qu&amp;eacute; pensar? :P&lt;/p>
&lt;p>Aunque para cita, una de mi padre:&lt;/p>
&lt;p style="text-align: center;">&lt;strong>&amp;ldquo;&lt;/strong>Te voy a dar un consejo&lt;br />que aprend&amp;iacute; para mi da&amp;ntilde;o,&lt;br />pues yo me hice ya viejo&lt;br />y tuve muchos desenga&amp;ntilde;os:&lt;br />Si quieres a una mujer,&lt;br />qui&amp;eacute;rela de tal manera&lt;br />que la dejes de querer&lt;br />antes que ella no te quiera,&lt;br />porque en eso del amor&lt;br />pasa como en el re&amp;ntilde;ir,&lt;br />es necesario matar&lt;br /> o es necesario morir,&lt;br />y cuando de morir se trata,&lt;br />el que no es tonto prefiere&lt;br />el golpe con que se mata&lt;br />al golpe con que se muere.&lt;strong>&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>¿Sabes hacer...? ¿Haces...?</title><link>https://albertlg.com/ca/hacerr-hacesr-81365/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/hacerr-hacesr-81365/</guid><description>&lt;p>Preguntaos
esto con varias de las cosas que os han ense&amp;ntilde;ado a hacer a lo largo de
vuestro periodo de formaci&amp;oacute;n (que para mi no acabar&amp;aacute;, espero)...
Probablemente vuestras propias respuestas sean capaces de sorprenderos.&lt;/p>
&lt;p>Se trata de las posibilidades de poner en pr&amp;aacute;ctica aquello por lo
que has luchado por aprender, aunque sea de manera autodidacta -o
especialmente as&amp;iacute; (no creo en la "&lt;em>titulitis&lt;/em>")-.&lt;/p>
&lt;p>Se me ocurren m&amp;uacute;ltiples l&amp;iacute;neas argumentales para continuar con este
"post", pero he pensado que estar&amp;iacute;a bien dejar que vuestros comentarios
guien ese argumento.&lt;br /> &amp;iquest;Qu&amp;eacute; os parece? &amp;iquest;Empezamos?&lt;/p></description></item><item><title>¿Sociedad actual?</title><link>https://albertlg.com/ca/sociedad-actualr-81366/</link><pubDate>Wed, 26 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/sociedad-actualr-81366/</guid><description>&lt;p>
Hoy he encontrado un papel entre muchos en una caja de la mudanza
(y eso que me mudé el agosto pasado). Es un papel muy especial...
en él hay escrita una redacción que tiene más de veinte años. La
escribió mi hermana Silvia y la tituló "&lt;strong>Los problemas de
la sociedad actual&lt;/strong>":
&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;blockquote>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">
“- ¿Problemas? ¿Qué son los problemas? ¿Existen en algún
lugar? ¿Son conceptos reales?&lt;br>
- Sí cariño mío, hace mucho, mucho tiempo, aquí, en nuestro
planeta que hoy ves tan sumamente bello y feliz, existió
una sociedad cargada de... de eso precisamente, de
problemas.&lt;br>
- ¿Por qué lo dices tan tristemente mamá? ¿Acaso los
problemas eran cosas, cosas...?&lt;br>
- ¿Malas? Sí hijo sí, sé que hoy en día cuesta mucho de
pronunciar esa palabra porque lo malo, la maldad, no
existe, no la vemos reflejada en ningún punto de nuestra
vida, pero en aquel tiempo era una realidad tan palpable y
constante que se convirtió en hábito, en costumbre de
personas desaprensivas que disfrutaban con ella.&lt;br>
- ¿Desaprensivos?&lt;br>
- Sí, desaprensivos, personas que no dudaban ni tan
siquiera un instante en hacer mal a cualquier otra persona
con tal de sacar para ellos algún provecho, a veces, sólo
por dinero.&lt;br>
- ¡Dinero! Sí, hace dos semanas hablamos en clase de él.
Creo que era un utensilio para obtener lo que se necesitaba
para vivir, pero en un principio resultó muy beneficioso.
¿Por qué desapareció mamá? Cuando lo pregunté el profesor
cambió la expresión de su rostro y muy serio dijo: "-
Pasemos a explicar el problema de matemáticas que nos quedó
pendiente" ¿Por qué?&lt;br>
- Verás hijo, es difícil de explicar el porqué y son pocos
los que lo conocen, pues se teme que alguien quisiera
restaurar la decadencia y perversión de aquella sociedad.
Como tú has dicho el dinero empezó muy bien como
instrumento de compra venta, pero con el tiempo la gente
creyó ver en él la fuente de la felicidad, lo ambicionaba,
lo deseaba con todas sus fuerzas y hacía lo que estuviera
en su mano por conseguirlo, sin detenerse ante ningún
obstáculo. Lo malo era que una vez conseguían un poco, no
podían parar y seguían y seguían, querían más y más. Él fue
el causante de la destrucción de aquella sociedad.&lt;br>
- ¿Un simple trozo de papel, mamá? ¿Una simple moneda,
metal basto y poco atractivo, fue capaz de destruir toda
una organización social, toda una armonía de personas?”
(&lt;strong>continúa...&lt;/strong>)
&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>
&amp;nbsp;
&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;blockquote>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">
“- Sí, pequeño, aunque fueron los mismos hombres quienes se
autodestruyeron. Ellos con su ambición destrozaron un trabajo
de millones de años. Llegaba a tanto su ambición por esos
papeles y metales que mataban a otras personas por
conseguirlo.- ¿Qué dices mamá? ¿Matar?- Sí, matar. Pero hay
muchas formas de hacerlo. Algunos lo hacían directamente y a
sangre fría: una muerte rápida para robarle apenas algunos
miles de pesetas. Pero había una muerte mucho peor, más cruel
y despiadada, muy lenta y agobiante: la muerte en vida, y no
me he equivocado, llegó a haber gente muerta en vida. Su
apariencia lo denotaba, el sufrimiento llenaba sus venas:
eran los parados. Gente sin trabajo y, por lo tanto, sin
recursos económicos, gente que sentía el frío en sus huesos,
el hambre en su piel, la desesperación, y lo peor de todo es
que no sólo morían ellos lentamente, sino que veían morir a
la par a su familia, mujer e hijos en igual agonía y
tristeza, y esto era lo que ellos no podían soportar. Los
hijos veían la falta que sus padres tenían y su, digamos,
conformismo, pues para ellos no hacían nada; entonces se
echaban a la calle, era la delincuencia: cualquier cosa antes
que morirse pisados, callados, atados de pies y manos por la
sociedad. Se sentían marginados, apartados de ella, y en
cierto modo lo estaban y querían vengarse, debía haber alguna
forma de hacerlo, ellos no se podían conformar: el pie de la
sociedad no los chafaría, la horca que se les acercaba no les
estrecharía, ellos no serían oprimidos, tenían boca, debían
hablar y gritaron en única voz &lt;strong>¡libertad!&lt;/strong>Las
mujeres no querían ser oprimidas por los hombres. Las clases
bajas estaban cansadas de obedecer. Los ignorantes querían
aprender, estaban cansados de que su ignorancia se les echara
en cara. El paro debía acabar. Ellos querían hablar. Las
grandes potencias ya no los manejarían. Ellos sabían hablar.
Nadie les podía obligar a hacer lo que ellos quisieran. Ellos
podían hablar. Hallaron el método y ellos HABLARON. Estalló
la guerra y todo se destruyó, pero de sus propias cenizas se
reconstruyó este mundo de paz y armonía. Todo vuelve al
bien.”
&lt;/p>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1em;">
Silvia L.G.
&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;/div></description></item><item><title>Albert Einstein</title><link>https://albertlg.com/ca/albert-einstein-81368/</link><pubDate>Sun, 02 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/albert-einstein-81368/</guid><description>&lt;p>Aqu&amp;iacute; teneis el p&amp;oacute;ster que preside y/o decora mi escritorio en el despacho de mi casa...&lt;/p>
&lt;p align="center">&lt;img class="fotobonita" style="margin: 4px; vertical-align: middle;" src="https://albertlg.com/img/post/einstein.jpg" alt="Albert Einstein" width="255" height="350" />&lt;/p>
&lt;p>Y algunas de sus frases c&amp;eacute;lebres:&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1.1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;S&amp;oacute;lo dos cosas son infinitas: el universo y la estupidez humana, y de lo primero no estoy tan seguro...&amp;rdquo;&lt;br />&lt;br />&amp;ldquo;Todo el mundo es un genio, hasta que abre la boca.&amp;rdquo;&lt;br />&lt;br />&amp;ldquo;Quien nunca ha cometido un error, nunca ha probado algo nuevo.&amp;rdquo;&lt;br />&lt;br />&amp;ldquo;A veces pienso que la prueba m&amp;aacute;s fehaciente de que existe vida inteligente en el universo,&lt;br />es que nadie ha intentado contactar con nosotros.&amp;rdquo;&lt;br />&lt;br />&amp;ldquo;Es m&amp;aacute;s f&amp;aacute;cil desintegrar un &amp;aacute;tomo que un prejuicio.&amp;rdquo;&lt;br />&lt;br />&amp;ldquo;A&amp;ntilde;orar el pasado es correr contra el viento.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Albert Einstein&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;br style="clear: both;" />&lt;br /> Aunque lo que m&amp;aacute;s me fascina de este gran genio (y quiz&amp;aacute; lo que m&amp;aacute;s
intento aplicar a mi vida diaria) es su Teor&amp;iacute;a de la Relatividad
"adaptada": &lt;strong>TODO ES RELATIVO&lt;/strong>. :P&lt;br />&lt;/p>
&lt;p>Seg&amp;uacute;n la R.A.E. ...&lt;/p>
&lt;div class="sidebox">
&lt;div class="boxhead">
&lt;h2>Relatividad&lt;/h2>
&lt;/div>
&lt;div class="boxbody">
&lt;p>&lt;strong>1. f.&lt;/strong> Cualidad de relativo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>2. f. &lt;em>F&amp;iacute;s.&lt;/em>&lt;/strong> Teor&amp;iacute;a que se propone averiguar c&amp;oacute;mo se transforman las leyes f&amp;iacute;sicas cuando se cambia de sistema de referencia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>~ especial&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>1. f. &lt;em>F&amp;iacute;s.&lt;/em>&lt;/strong> La formulada por el cient&amp;iacute;fico alem&amp;aacute;n Einstein, basada en que la luz se
propaga con independencia del movimiento del cuerpo que la emite, y en
que no hay ni puede haber fen&amp;oacute;meno que permita averiguar si un cuerpo
est&amp;aacute; en reposo o se mueve con movimiento rectil&amp;iacute;neo y uniforme.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;br />&lt;/p>
&lt;div class="sidebox">
&lt;div class="boxhead">
&lt;h2>Relativo, va&lt;/h2>
&lt;/div>
&lt;div class="boxbody">
&lt;p>(Del lat&amp;iacute;n &lt;em>relat&amp;#299;vus&lt;/em>)&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>1. adj.&lt;/strong> Que guarda relaci&amp;oacute;n con alguien o con algo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>2. adj.&lt;/strong> Que no es absoluto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>3. adj.&lt;/strong> No mucho, en poca cantidad o intensidad. &lt;em>Daba a aquel asunto una relativa importancia&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>4. adj.&lt;/strong> Discutible, susceptible de ser puesto en cuesti&amp;oacute;n. &lt;em>Su opini&amp;oacute;n es muy relativa&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>5. m. &lt;em>Gram.&lt;/em>&lt;/strong> pronombre relativo.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;br />Depende, de qu&amp;eacute; depende...&lt;/p></description></item><item><title>Optimismo</title><link>https://albertlg.com/ca/optimismo-81369/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/optimismo-81369/</guid><description>&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1.1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;La esperanza da fuerzas muy superiores a la suerte.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />Nietzsche&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Fe</title><link>https://albertlg.com/ca/fe-81371/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlg.com/ca/fe-81371/</guid><description>&lt;p>Una cita:&lt;/p>
&lt;div class="p-shadow">
&lt;div>
&lt;p style="padding-left: 12px; font-size: 1.1em;">&lt;strong>&amp;ldquo;Tener fe es creer en lo que no puedes ver;&lt;br />la recompensa a la fe es ver aquello en lo que crees.&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;br />&lt;br />San Agust&amp;iacute;n&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;br style="clear: both;" />&lt;br /> El trabajo de un dise&amp;ntilde;ador web tiene mucho de fe... :P&lt;/p></description></item></channel></rss>